\documentclass[a4paper,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multirow}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[xindy,toc]{glossaries}
\graphicspath{{images/}{diagrams/}}

\hyphenation{Style-sheet-ver-zeich-nis}
\hyphenation{Ser-ver}

\newcounter{mkcounter}
\newcounter{wkcounter}
\newcounter{akcounter}
\newcounter{mfcounter}
\newcounter{wfcounter}
\newcounter{mncounter}
\newcounter{wncounter}
\newcounter{pdcounter}
\newcounter{tfcounter}
\newcounter{tscounter}
\newcounter{bocounter}

\newenvironment{identifier}[2]{
  \renewcommand{\labelenumi}{
    \textsf{\textbf{/#1\arabic{#2}\arabic{enumi}\arabic{enumii}/}}
   }
  \renewcommand{\labelenumii}{
    \textsf{\textbf{/#1\arabic{#2}\arabic{enumi}\arabic{enumii}/}}
   }
  \begin{enumerate}
  \ifbool{inidentifier}{}{\addtocounter{#2}{1}}
  \booltrue{inidentifier}
}{
  \setcounter{enumii}{0}
  \boolfalse{inidentifier}
  \end{enumerate}
}

\newbool{inidentifier}

\newenvironment{musskrit}{\begin{identifier}{MK}{mkcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{wunschkrit}{\begin{identifier}{WK}{wkcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{abgrenzkrit}{\begin{identifier}{AK}{akcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{mfunk}{\begin{identifier}{MF}{mfcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{wfunk}{\begin{identifier}{WF}{wfcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{mnfunk}{\begin{identifier}{MN}{mncounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{wnfunk}{\begin{identifier}{WN}{wncounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{edaten}{\begin{identifier}{PD}{pdcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{adaten}{\begin{identifier}{PD}{pdcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{testfall}{\begin{identifier}{TF}{tfcounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{testsz}{\begin{identifier}{TS}{tscounter}}{\end{identifier}}
\newenvironment{benutz}{\begin{identifier}{BS}{bocounter}}{\end{identifier}}

\newcommand{\specialtest}[3]{
  \item
    \begin{description}
      \item[Vorbedingung:] \hfill \\
        #1
      \item[Anweisung:] \hfill \\
        #2
      \item[Nachbedingungen:] \hfill \\
        #3
    \end{description}
}

\newcommand{\test}[2]{
  \item
    \begin{description}
      \item[Anweisung:] \hfill \\
        #1
      \item[Nachbedingungen:] \hfill \\
        #2
    \end{description}
}
\newcommand{\progone}{\textsc{alacarte-import}}
\newcommand{\progtwo}{\textsc{alacarte-server}}
\newcommand{\alaCarte}{\textsc{alaCarte}}

\let\glsold\gls
\let\glsplold\glspl
\renewcommand{\gls}[1]{\emph{\glsold{#1}}{\tiny $^{\downarrow}$}}
\renewcommand{\glspl}[1]{\emph{\glsplold{#1}}{\tiny $^{\downarrow}$}}

\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}

% Makro for getting a linebreak in a table cell.
\newcommand{\nlcell}[2]{\multirow{#1}{*}{\parbox[t]{3.5cm}{\centering #2} }}

\title{Pflichtenheft für das PSE-Projekt alaCarte}
\subtitle{Institut für Theoretische Informatik,\\
Lehrstuhl für Algorithmik II, Prof. Dr. Peter Sanders\\
Betreuer: Veit Batz, Dennis Luxen}
\author{Simon Dreher, Florian Jacob, Tobias Kahlert,\\
Patrick Niklaus, Bernhard Scheirle, Lisa Winter}
\date{WS 2012/2013}

\makeglossaries

\include{glossar}


\begin{document}

\begin{titlepage}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\include{einleitung}
\include{zielbestimmung}
\include{funktionaleanforderungen}
\include{nichtfunktionaleanforderungen}
\include{produktdaten}
\include{bedienung}
\include{produktumgebung}
\include{systemmodell}
\include{testcases}

\printglossary[title=Glossar]

\end{document}
